\begin{itemize}
\item [\Large 7.] 规定$f:(-1,2)\longrightarrow [0,1]$为
  \begin{displaymath}
    f(x)=
    \begin{cases}
      |x|, & -1<x\le 0,\\
      x, & 0\le x\le 1,\\
      1, & 1\le x < 2.
    \end{cases}
  \end{displaymath}
  证明：
  \begin{enumerate}
  \item $f$是粘合映射；
  \item $f$既不是开映射，也不是闭映射.
  \end{enumerate}

\item [\Large 8.]设$X$，$Y$为某拓扑空间的子集. 给$X$，$Y$与$X\cup Y$以诱导拓扑. 若
  $f:X\longrightarrow Z$和$g:Y\longrightarrow Z$为两个映射，假设它们在$X$与$Y$的交集上一致，可以定义
  \begin{displaymath}
    f\cup g: X\cup Y\longrightarrow Z,
  \end{displaymath}
  使得当$x\in X$时, $f\cup g(x)=f(x)$；当$y\in Y$时, $f\cup g(y) = g(y)$. 证明： 若$X$与$Y$在$X\cup
  Y$内是闭集，并且若$f$与$g$都连续，则$f\cup g$连续.

\item[\Large 9.] 在$\euclid^1$中规定等价关系$\sim$，使得等价类为两种情况：
  \begin{enumerate}
  \item $\{x\}$，$x\in [-1,1]$;
  \item $\{-x,x\}$，$x>1$.
  \end{enumerate}
  证明: $\nicefrac{\euclid^1}{\sim}$的每一点都有同胚于$\euclid^1$的开邻域，但它不是Hausdorff空间.
\end{itemize}